# –°—Ç—Ä—É–∫—Ç—É—Ä–∞ –∫–≤–∏–∑–∞
quiz_data = [
    {
        'question': '–ß—Ç–æ —Ç–∞–∫–æ–µ Python?',
        'options': ['–¢–∏–ø –¥–∞–Ω–Ω—ã—Ö', '–Ø–∑—ã–∫ –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è', '–ú—É–∑—ã–∫–∞–ª—å–Ω—ã–π –∏–Ω—Å—Ç—Ä—É–º–µ–Ω—Ç', '–ó–º–µ—è –Ω–∞ –∞–Ω–≥–ª–∏–π—Å–∫–æ–º'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': '–ö–∞–∫–æ–π —Ç–∏–ø –¥–∞–Ω–Ω—ã—Ö –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ—Ç—Å—è –¥–ª—è —Ö—Ä–∞–Ω–µ–Ω–∏—è —Ü–µ–ª—ã—Ö —á–∏—Å–µ–ª?',
        'options': ['float', 'str', 'int', 'natural'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': '–ö–∞–∫–æ–π –æ–ø–µ—Ä–∞—Ç–æ—Ä –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ—Ç—Å—è –¥–ª—è –ø—Ä–∏—Å–≤–∞–∏–≤–∞–Ω–∏—è –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π?',
        'options': ['==', '=', '!=', '||'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': '–ß—Ç–æ —Ç–∞–∫–æ–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è?',
        'options': ['–¢–∏–ø –¥–∞–Ω–Ω—ã—Ö', '–ë–ª–æ–∫ –∫–æ–¥–∞, –≤—ã–ø–æ–ª–Ω—è—é—â–∏–π –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–Ω–æ–µ –¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏–µ', '–°—Ç—Ä—É–∫—Ç—É—Ä–∞ –¥–∞–Ω–Ω—ã—Ö', '–£—Å–ª–æ–≤–∏–µ'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': '–ö–∞–∫–æ–π –º–µ—Ç–æ–¥ –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ—Ç—Å—è –¥–ª—è –¥–æ–±–∞–≤–ª–µ–Ω–∏—è —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞ –≤ —Å–ø–∏—Å–æ–∫?',
        'options': ['add()', 'insert()', 'push()', 'append()'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': '–ß—Ç–æ –∑–Ω–∞—á–∏—Ç OOP?',
        'options': ['–û–±—ä–µ–∫—Ç–Ω–æ-–æ—Ä–∏–µ–Ω—Ç–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ', '–û–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–æ–Ω–Ω–∞—è –æ–±–ª–∞—Å—Ç—å –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è', '–û–±—â–∞—è –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏—è –ø—Ä–æ—Ü–µ—Å—Å–∞', '–û–±—ä–µ–∫—Ç–Ω—ã–π –æ–ø–µ—Ä–∞—Ç–æ—Ä Python'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': '–ö–∞–∫–æ–π —Å–∏–º–≤–æ–ª –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ—Ç—Å—è –¥–ª—è –Ω–∞—á–∞–ª–∞ –∫–æ–º–º–µ–Ω—Ç–∞—Ä–∏—è –≤ Python?',
        'options': ['//', '/*', '#', '/*'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': '–ö–∞–∫–æ–π —Å—Ç—Ä—É–∫—Ç—É—Ä–µ –¥–∞–Ω–Ω—ã—Ö —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤—É–µ—Ç –Ω–∞–±–æ—Ä –≤ Python?',
        'options': ['–ú–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ', '–°–ø–∏—Å–æ–∫', '–ö–æ—Ä—Ç–µ–∂', '–°–ª–æ–≤–∞—Ä—å'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': '–ß—Ç–æ —Ç–∞–∫–æ–µ list comprehension?',
        'options': ['–°–ø–∏—Å–æ–∫ —Å –∫–ª–∞–≤–∏–∞—Ç—É—Ä–Ω—ã–º –≤–≤–æ–¥–æ–º', '–°–∂–∞—Ç–∞—è –∑–∞–ø–∏—Å—å —Å–ø–∏—Å–∫–∞', '–§—É–Ω–∫—Ü–∏—è, –≤–æ–∑–≤—Ä–∞—â–∞—é—â–∞—è —Å–ø–∏—Å–æ–∫', '–°–ø–∏—Å–æ–∫ –∏–∑ —Å—Ç—Ä–æ–∫'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': '–ö –∫–∞–∫–æ–π –ø–∞—Ä–∞–¥–∏–≥–º–µ –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è –æ—Ç–Ω–æ—Å–∏—Ç—Å—è Python?',
        'options': ['–ú–Ω–æ–≥–æ—Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–æ–Ω–∞–ª—å–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ', '–ü—Ä–æ—Ü–µ–¥—É—Ä–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ', '–û—Ä–∏–µ–Ω—Ç–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–Ω–æ–µ –Ω–∞ –æ–±—ä–µ–∫—Ç—ã –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ', '–§—É–Ω–∫—Ü–∏–æ–Ω–∞–ª—å–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': '–í–∞–º –ø–æ–Ω—Ä–∞–≤–∏–ª–∞—Å—å –Ω–∞—à–∞ –±–µ—Å–µ–¥–∞?',
        'options': ['–ö—Ä—É—Ç–æ, –º–Ω–µ –æ—á–µ–Ω—å –ø–æ–Ω—Ä–∞–≤–∏–ª–æ—Å—å üî•', '–ù—É –Ω–µ –∑–Ω–∞—é üôÑ', '–í–æ–∑–¥–µ—Ä–∂—É—Å—å üòí', '–ú–Ω–µ –Ω–µ –ø–æ–Ω—Ä–∞–≤–∏–ª–æ—Å—å üëø'],
        'correct_option': 0
    }
]